{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Mul on kest ja liigun ookeanip√µhjas v√§ga aeglaselt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma ei ole v√§ga kiire."},{"text":"Kannan oma kodu selili."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa merevetikaid."}],"options":[{"label":"Seahobune","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":false},{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Merenael","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä","sound":"swoosh"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur loom, kes elab ookeanis ja kelle peas on suur veetila. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen imetaja."},{"text":"Ma v√µin laule laulda."},{"text":"Hingan √µhku, kuid elan vees."}],"options":[{"label":"Haid","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Tihend","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä","sound":"swoosh"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis. Ma v√µin v√§ikestest ruumidest l√§bi pigistada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen selgrootu."},{"text":"Ma saan v√§rvi muuta."},{"text":"Vabastan kartmisel tindi"}],"options":[{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Krabi","isCorrect":false},{"label":"Mesilased","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä","sound":"swoosh"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen v√§ga lameda kehaga kalat√º√ºp. Vahel ma saan ≈°oki, kui sa mind puudutad! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma saan elektrit toota."},{"text":"Ô∏è Elan ookeanip√µhjas."},{"text":"Olen tasane nagu pannkook."}],"options":[{"label":"Angerjas","isCorrect":false},{"label":"Anglerfish","isCorrect":false},{"label":"Elektriline Ray","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä","sound":"swoosh"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Ma olen pikk peenike kala, kes v√µib olla pruun, roheline v√µi must ja peita end merevetikate sekka. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Libisen vees ringi."},{"text":"Mulle meeldib end peita ookeani k√µrgetesse rohtudesse."},{"text":"M√µned inimesed p√º√ºavad mind toidu j√§rele."}],"options":[{"label":"Seahobune","isCorrect":false},{"label":"Angerjas","isCorrect":true},{"label":"Klounkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä","sound":"swoosh"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen v√§ga v√§rvikas kala, kes elab korallriffides ja on kuulus mereanemonis elamise poolest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on eriline suhe n√µelava olendiga."},{"text":"Olen tihti oran≈æ ja valge."},{"text":"Elan mereanemonis."}],"options":[{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"Puhverkala","isCorrect":false},{"label":"Liblikakala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä","sound":"swoosh"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen grupp pisikesi meriloomi, kes ehitavad skelette, mis loovad paljude aastate jooksul suuri riffe. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Ehitan veealuseid konstruktsioone."},{"text":"Ô∏è Olen tundlik ookeani temperatuurimuutuste suhtes."},{"text":"Minu luustikud on valmistatud kaltsiumkarbonaadist."}],"options":[{"label":"Sea Anemones","isCorrect":false},{"label":"Korall","isCorrect":true},{"label":"K√§snad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä","sound":"swoosh"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen suur, iidne roomaja, kes elab ookeanis ja tuleb kaldale munema. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on k√µva kest."},{"text":"Matan oma munad liiva alla."},{"text":"Mulle meeldib meduusi s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Krokodill","isCorrect":false},{"label":"Merekilpkond","isCorrect":true},{"label":"Iguaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä","sound":"swoosh"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen v√§ga s√ºgav, tume osa ookeanist, kuhu p√§ikesevalgus ei j√µua. Mis see koht on?","hints":[{"text":"V√§ga k√ºlm on."},{"text":"Loomad teevad siin oma valguse."},{"text":"See on ka k√µige s√ºgavam osa ookeanist."}],"options":[{"label":"Abyssal Tasane","isCorrect":true},{"label":"Korallrahu","isCorrect":false},{"label":"Tidali tsoon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä","sound":"swoosh"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen v√µimas sooja vee vool, mis voolab Mehhiko lahest √ºles P√µhja-Ameerika idarannikule ja √ºle Atlandi ookeani. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è M√µjutan Euroopa kliimat."},{"text":"Ô∏è Aitan vett soojemana hoida."},{"text":"P√§rinen Mehhiko l√§hedalt."}],"options":[{"label":"Vaikse ookeani hoovus","isCorrect":false},{"label":"P√§rsia lahe oja","isCorrect":true},{"label":"Arktiline hoovus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä","sound":"swoosh"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen pikk ja kollane ning ahvid armastavad mind koorida ja s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan soojades kohtades puudel."},{"text":"Minu nahk visatakse tavaliselt p√§rast s√∂√∂mist minema."},{"text":"Minu nimi algab sama t√§hega, mis 'pall'."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen valge, k√ºlm ja maitsev. Mind serveeritakse tihti koonuses v√µi tassis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma tulen paljude erinevate maitsetega."},{"text":"‚òÄÔ∏è Olen populaarne maiuspala kuumal p√§eval."},{"text":"Minu s√∂√∂miseks on tavaliselt lusikat vaja."}],"options":[{"label":"Jogurt","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Pudding","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja oran≈æ ning olen s√ºgisel populaarne k√∂√∂givili. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse Jack-o'-laternate valmistamiseks."},{"text":"Minust v√µib teha piruka."},{"text":"Minu nimi riimib \"k√µrvitsaga\"."}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"K√µrvits","isCorrect":true},{"label":"Porgand","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen kr√µmpsuv suupiste, mida serveeritakse tihti koos dipiga. Mind v√µib valmistada kartulist v√µi maisist. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla soolane v√µi magus."},{"text":"V√µin tulla kotis."},{"text":"Vahel teenindatakse mind pidudel."}],"options":[{"label":"Crackers","isCorrect":false},{"label":"Kiibid","isCorrect":true},{"label":"Pretzels","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen valmistatud jahust, veest ja p√§rmist ning k√ºpsetatud ahjus. Inimesed s√∂√∂vad mind v√µi v√µi moosiga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen klammerduv toit paljudes riikides."},{"text":"Sa v√µid minuga v√µileibu teha."},{"text":"‚ñ´ Mul on vaja s√º√ºa teha."}],"options":[{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen v√§ike √ºmmargune puuvili, mis v√µib olla punane, roheline v√µi must. Kasvatan kobarates viinapuudel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind v√µib teha mahlaks v√µi veiniks."},{"text":"Mind leidub tihti puuviljasalatites."},{"text":"Minu nimi riimib \"drapiga\"."}],"options":[{"label":"Kirss","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Ploom","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen roog, mis on valmistatud riisi, k√∂√∂giviljade ja vahel ka liha v√µi mereandidega. Olen populaarne Aasia k√∂√∂gis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind serveeritakse tihti kausis."},{"text":"Minu s√∂√∂miseks v√µib vaja minna hakklihapulki."},{"text":"‚Üë Mind keedetakse sageli wokis."}],"options":[{"label":"Sushi","isCorrect":false},{"label":"Praetud riis","isCorrect":true},{"label":"Ramen","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen magus maiuspala, mille keskel on auk. Olen paljude maitsetega ja sageli kaetud puistega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Politseinikud armastavad mind (multikates)."},{"text":"Mind s√º√ºakse tihti kohviga."},{"text":"Minu nimi riimis \"sonutiga\"."}],"options":[{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false},{"label":"Donut","isCorrect":true},{"label":"Muffin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen vili, mille sees on udune pruun nahk ja erkroheline liha. Olen p√§rit algselt Hiinast. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu nimi k√µlab nagu lind Uus-Meremaalt."},{"text":"Sa v√µid mind lusikaga s√º√ºa."},{"text":"Minu sisikond on tihti tanguline."}],"options":[{"label":"Mango","isCorrect":false},{"label":"Kiivikas","isCorrect":true},{"label":"Avokaado","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen piimatoode, mis on valmistatud k√§√§rituspiimaga. Mind s√º√ºakse tihti puuviljade v√µi granolaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sisaldab probiootikume, mis on teie k√µhule head."},{"text":"Konkreetset t√º√ºpi olen ma p√§rit Kreekast."},{"text":"Sa v√µid mind s√º√ºa hommiku-, l√µuna- v√µi √µhtus√∂√∂giks."}],"options":[{"label":"Jogurt","isCorrect":true},{"label":"Juust","isCorrect":false},{"label":"Hapukoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}]}